# Какова длительность передачи с целью настройки станции.
10 секунд.

---

3.6.5. Якщо  станція,  що  перебуває  в  системі  авіаційного мобільного зв'язку,  хоче відправити  сигнали  для  перевірки  або настроювання   передавача   чи   приймача   їй  необхідно  зробити попередній виклик.  Тривалість  такої  передачі  повинна  бути  не більше  10 секунд та складатися з мовної передачі цифр ОДИН,  ДВА, ТРИ тощо (ONE,  TWO,  THREE,  etc.) і радіопозивного станції,  яка передає  зазначені  вище  сигнали.  Такі  передачі  слід звести до мінімуму.